[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (28)

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

[img]
[/img]

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

等艷成像報告

好想快啲帶佢出街玩

70200GM 用咩腳架好

用85L 係咪用mb對焦會快啲

留名

影咩用?

支24GM 個殼真係好膠
連個光圈環都係膠。唔怪得咁輕

金屬咁既質素一定好重
最少佢膠得黎好過其他廠

全金屬既話即變sigma

鏡身唔係金屬黎？我見同g/gm鏡一樣紋以為一樣添

G/GM 都係膠黎喎師兄

代友問 有無巴絲想搵FE85?
朋友訂左兩個月先有 買左其他鏡

有單全新未拆行貨$4000

其實膠先耐用，za金屬殼要好似藝術品咁呵護佢 一hi 就花

巧sharp sharp. 1.4都巧sharp
支鏡好膠，比其他GM鏡更膠,但真係好輕
全開CA有，但唔算嚴重. 程度同B25 全開(f/2)差唔多
變形, vignetting 果啲未詳細睇, 但呢啲唔緊要啦，LR禁個制就搞掂

高質鏡，價錢值得

嗱嗱嗱..純粹個人感覺
1635GM都膠，同埋24GM其實都好紮實
但唔知點解支24GM拎上手係有種cheap 鏡feel
可能太輕？純粹個人心理感覺

yes
我啲ZA鏡，無撞過都甩漆. very on9

我係防潮箱攞出嚟支新買嘅1635z 啲鋸齒就花左

za 用嘅paint 係有問題

反而支85/1.8仲硬淨

我上當年支2470z 用左2年好彩地keep到99新，但都有1小處甩油同個hood花

鏡身物料真係同GM差好遠

認同，但個hood都是易花

所以一直擺係個盒入面無用過

我都要收返埋佢先

batis個hood 先係超易花no.1

金屬hood唔係應該好啲咩

b25 是膠的
未出街已花左，創左我最快整花記錄
花因不明

hood 花無咩所謂吧。。

買左1日已花好養眼，之後用左1年已習慣左

呢支嘢真係sharp到裂開

全開f/1.4
file 4.4MB

hood花其實真係好正常 由佢啦
除非唔用啦

放毒
那有錢，繼續用B25

放b25補多少少就Ok啦

補5，6k, 唔少啦

加上呢排愛上左85，好好玩
冇想過自己會鍾意左用呢個焦段
帶埋支25出去都沒有換過上機

愛上batis個電子焦距顯示

想問下用緊Tamron 28-75mm既巴打
28mm 2.8好sharp~
但75mm 2.8有d soft...影花特別見到係比較soft, 係我支鏡問題定本身係咁...

個人認為係冇咁sharp,不過都可用 （枝鏡嘅弱點係散景同對焦速度...

整下整下就變左自己的戰績

係，d散景望到眼花
追焦都麻麻地，今日影個女打韆鞦，好多都唔中fo

反而Batis 25f2 好d，當然景深有d分別

batis 好易花 仲要唔花都勁痴塵
可能我算錫鏡 ZA支鏡好新 同 GM都新
所以中意ZA 渣上手凍冰冰個金屬感

定係快門set得唔夠快？

都有d係快門唔夠快，不過快門唔夠快既blur同out fo既blur都睇得出既，下次再認真試

呢支鏡wide end的確頂瓜瓜！tele end就可能gm先夠sharp，不過gm太重太大碌，唔考慮了

支鏡真係有買貴無買錯
靚到痴線

搞到心思思想放左2470ZA
(我點解呢支都買?
因為我買果時根本得呢支or2870 )

買啦

換

有無人放28mm f2？

想問一下
A7rii + FE 24-105mm f4 G 定 A7iii Kit Set 好
學生budget 只能二選一
多數影下旅行相旅行片，活動相

73 + kit

其實呢支真係算好平
罪大少有良心之作

呢支有興趣 但買左35za 同1224焦段撞到傻左 又岩岩買左支85L 無錢買了

III kit 加支定焦啦
II 個system 唔成熟

活動相一定係iii
iir 連拍write勁q耐

想問

Sony 塊zeiss T* filter 得唔得？

Kit鏡夠做？

你呢堆都夠玩到癲

我 Za 用 Sony zeiss filter
GM 用 B+W
ZA 用返ZA Filter 好似有統一feel d (心理上）

還可以啦 24gm咁細支都好吸引 岀街hea影都幾好
但諗住買返個metabones mc11+ 85L對焦都幾慢

因為上網爬文睇 其實UV filter 無乜用
後而減透光度
主要係想買塊嚟 保護鏡頭
但要透光度高咁
所以諗緊 b+W 定 zeiss
但b+W全部都係防UV

我都係買黎保護鏡頭
其實都知唔用最好畫質

岩岩出去睇 sony個塊要月尾先有

Otus 100 1.4
唔知會唔會出Mirrorless版

呢個畫質真係算抵
輕方便畫質靚仲可以做埋19foodie

求問！啱啱入咗手a7ii hea用，相都唔想執，有咩設定影相更味精加適合大部份場景 ？上網睇咗舊preset都揀唔落 ！

放咗部機入富士就得

就係揀咗sony唔用xt20，富士隻黑色太重口味 ！

LM

夠啦, quality夠做

B+w 有出clear glass
仲要比zeiss好抺d

!! Where ??

信和三樓 galaxy 問下

射射大哥

24105g係咪冇貨

係啦 打去問啦

含撚貓改左名？

007m 就係clear filter
但香港得010m 多（UV)

細J巴改左名

你想加咩味精先，saturation同contrast?
你可以試下用vivid再+1contrast同sharpness

學生有兩皮，唔爭在a7r3 加多枝gm啦

新手諗住買部相機去旅行用 買a6500 + sigma 16.4適唔適合？

加多枝18135 / 1670 better

有無巴打a7ii or r2 用緊枝18135當旅遊鏡，效果o 唔ok,對焦點樣

我有枝放緊

其實ff機用apsc鏡像素係咪會低左

請教幾個問題：
1. 係咪要“Sony 特約經銷商” 買行貨先有保養?四寶之類買的無保？
2. A7Riii 同 A7iii 只差3000，一般係咪應該上A7Riii?
3. 24105 F4 餵唔餵得飽 A7Riii?

1. 保養要自己上網登記，係行貨機就有（四寶買過做到保養）
2. 睇自己需要，要唔要大像素，我就覺得 r3係好d
3. 餵得飽

覺得24105吹大咗 唔多鍾意佢成像
龍仔2875大光圈玩下散景好過

想pp直出！ ！

唔係 ！

試用過24-105，個人覺得太大支太重，反而28-75個size同重量都比較balance，加上2.8好用過4好多，所有我都揀28-75，當然個range唔同，睇你影相習慣

btw，龍仔d散景唔算smooth，如果影人要注意背景，最好唔多花花草草，如果唔係個背景會望到人頭暈

想收返支 Sigma 70mm F2.8 DG｜Art E Mount,

好似無乜人放既

明白曬，唔該Ching

多謝Ching解說，但我睇翻對比測評，兩者中央銳利度持平，龍仔2875邊位比24105 soft好多，甚至有重影。

Bigma 肥花賣三千幾
係咪我睇錯

龍仔始終定位係入門級, G lens成像好啲唔出奇
不過都係光圈先決，我都揀左龍仔

想請教用過Batis 2.8/18既師兄對呢支鏡有咩評價呢？
宜家E mount咁多AF/MF定焦廣角選擇
佢既抵坃程度係咪比前兩年低左好多？

呢支本身已冷門，仲要出左冇唔係耐
買新啦

A7R3 + MC11
呢排買左龍仔70-200 G2
對焦反應比相像中好 唔使買70-200gm -慳錢買其他鏡

如果唔計較光圈
用返70 20 f4g 其實好唔好

冇睇過測試比較
係同光圈下比較?

係至好
唔好之後差價就買左鏡
之後又忍唔住換返70200GM

聽d師兄話齊，唔係唔夠用，係攻頂心理

係同光圈比較（F2.8無比較）
我參考這條片

條片半個鐘，略為總結一下:
T: Tamron2875 F2.8, S: Sony24105 F4
一樣sharp =, 幾乎無分別 </>, 輕微分別 <</>>, 明顯分別 <<</>>>

Tokina 20mm f2 af值唔值得買呀

同問

啱啱發現，做咩頭Post Cut咗七工匠12/2.8簡評

18-135易唔易入灰塵？

原來咁大碌。。。。。。。
諗緊 35.4 定 50.4
size 差唔多但爭半級光圈.....

好多Ching都認同大光圈先決，但其實我有D唔明白。
F2.8同F4其實只需補償一級ISO，對於A9/A7III/A7RIII等ISO強悍的機種來講，6400甚至12800都堪用，其實光圈係咪甘決定性？ 或者話，什麼條件下才會出現F4唔夠用的情況？

龍仔2875散景咁柒 我寧願要枝F4散景靚算

2.8同 4又係差唔多
4同 5.6又係差唔多
5.6同 8又係差唔多
咁用f8咪得

另外光圈同景深有關 未必係iso問題

我記得上個post好似有人放

F8得 不如F22?

仲有焦距同景深關係

光圈大可以縮，光圈細無得搞

70 200 gm 2手價 大約係咩位?

如果16-35mm呢個range只可以揀一枝prime 大家會揀邊枝?
事關小弟最近極鍾意prime lens+大光圈
最好既選擇係咪24gm

一定係
同埋入埋50.4

請問有無巴打覺得部A7iii個lcd偏紅偏到錯撚晒？
定係我個部先係咁？
如用lcd睇住黎影，嚇撚死人，過返落電腦又唔會咁紅

A6300想入支廣角影風景
Sigma 16.4定sony 1018好？

想買rx100m5a/m6
應該點揀好

5a 室內室外用都可以,但最tele去到70 only

m6 主用室外，旅遊鏡24至200，室內除非好夠光，否則好易推高iso
去左一個旅行，無反主影，m6 主要用100或打後影風景及小朋友，輕便好用

利申：m3 & m6用家

有無巴打想收 fe 28mm f2
身痕諗緊換 16-35 gm

唔夠wide，但邊位好實

問一問. RX100m4. 24-70 係咪即係 講緊等於全片幅24-70?

係

新手想玩下相機

RX100 VI 呢架點睇?

真心新手乜都唔識

主要想去旅行影下相 拍片

m6影風景呢?

支鏡夠廣嗎?

FF既24mm，夠廣啦
影風景ok

巴打你覺得新手岩唔岩用

真係乜都唔識,最近玩下影相拍片

岩新手，輕便，簡單，易用
但貴，高iso表現差(始終只是1吋sensor)

如學攝影，不如正經買返部無反加支kit鏡(成本較m6低，同相質素都會好過m6), 玩左1輪知道自己要乜先

m6主賣輕便，天涯鏡，入室內低光可以收得工

gm 16-35 f2.8
gm 24mm f1.4
如果街拍 or 旅行用 巴打們㨂一支既話你地會㨂邊支？

但上youtube 睇review 低光都好快對焦

低光收得工係咩意思?

m6個對焦同追焦都好好，
我意思是低光就要推高iso先影到，本身鏡的光圈又不大，所以多noise是必然

如我有無反在身，就會收埋m6

16-35gm

24gm

1635GM

旅行既話好似16-35GM好D

謝謝！
比佢Wide又要輕便似乎得手動鏡選擇

街拍24 輕巧, 易拎, a7r3 輕易 35f2 質素一流
旅行16-35gm 變焦方便, 質素無敵

Samyang AF 14mm f2.8

thx 咁多位巴打
我都覺得16-35 方便d
係諗緊值唔值用gm24 再加個超廣角定焦（eg vm12??)
不過好似真係唔太方便

想請教samyang呢支質素如何呢？

只係用過mf
成像黎講$5xxx算係好好
即使開到f2 d角位都唔會話fail得好緊要
要數缺點我只會星芒要去到好細光圈先有 有d重 同埋個光圈環有d鬆 (af就唔會有呢個問題啦)
尤其係個遮光罩 唔算重 但好大舊 所以一次都未用過

不過如果佢af而家個價 我會買b18

sony 又特價
個價仲貼近price.XXX

其實咁wide影野好易無焦點
嫌tele難用唔習慣
買枝55.8好過

我有55.8 喇
諗住揀支wide 鏡
本身有fe 28 f2.0, 但影景好似唔太夠
so 諗緊trade 走佢換gm 16-35
跟著又諗緊平時街拍會唔會好重，so 又諗緊好唔好gm 24 f1.4, 光圈大過fe28 又wide d, 之後再加超廣角定焦？？？

我自己覺得24同28唔差得遠

我旅行數碼既話
A7 + 55.8, 另加gr + wide adapter lens (等效20mm), 另外一枝100mm手動老鏡

巴打已經有28 f2, 好似買超廣角定焦好d

當然無限budget就買晒最happy

其實差一級光圈已經差好遠，講noise 3200同6400其實已經好大分別，加上f2.8同f4既bokeh都差好遠，你可以去sony玩下支24-70gm，感受下2.8同4分別

而且我經常在室內影相，室內環境f4真係會唔夠用

二千收部m3抵唔抵玩？

抵

我用開b25，已經覺得好夠用，24gm貴4千，你睇下值唔值囉

咁收部m3 hea用都好

我都想無限budget
如果keep28 f2, 買超廣角16mm? 咁好似對我黎講直接換gm 16-35 好似方便d, 仲多左35mm 用
當然巴打呢個好提議黎，我之前諗過，只係旅行個時成日換鏡好似爭少少 無錢係要咁煩惱，左度右度

去旅行最好唔使換鏡，好多時都覺得麻煩
而且16-35gm咁高質，唔使用定焦咁麻煩啦

咁睇下fe 28 放唔放到先

旅行換鏡真係好煩
thats why我雙機流
用埋peak design capture卡喺「咩」帶
抽起 一snap 卡返落去 完
如果換鏡 換得鏡黎 我已經影完走埋

講緊二手gr只係二千多啲
等於一枝28 f2

影開50-135mm
旅行影大景不如用手機。。。而家手機咁顛

手機影用手機睇就ok，晒出黎4R都睇得出好大分別

iphone 得28mm 點鬼影
咁你不如話買部gopro

乜冇人有呢個情況咩

幫你推啦，但無記錯EVF同LCD好似有得Fine Tune嘅啲設定㗎。

thank you 巴打

巴打們

24.4gm
55.8
85.8
35.4z

4簡3 你地會點簡

邊位都咁實，GM都未必做到

85.8 好似係依四支之中差啲喎
但係揀咩先？

24.4
85.8
35.4

無呀 純粹睇下巴打們諗法係點
而家有24 但再有35又太似
55當做鏡頭蓋出街鏡又病時唔咁wide
85 性價比高人像鏡
所以想睇下巴打們點諗

2,3 r 都 有七八成ge...去印書的話分別真係1%內。。。

手機12mm 等效，叫做接受到lor...。。。邊位好過sigma 12 24

我會揀24 55 85打晒唔同焦段

一樣

唔該晒師兄😢😢
Evf有，但lcd冇😞😞
我只係想知係我個人唔好彩定係a7iii本身係咁😞

大景唔係愈wide愈好 最緊要岩自己
比夠vm10好唔好？

似乎係前者，頂唔順都係要拎去整

我係個lcd同evf正常
但去返電腦睇 暗左勁多

sony出名味精mon

岩岩開始玩影相買左A7ii Kit Set
想加多支平平地既定焦大光圈去旅行影相
有無師兄可以推介下

有得整既咩？因為我岩岩買左幾日炸，唔知有冇得換呢，所以先問師兄們有冇咁既情況，有既話姐係冇得換，焗住接受

55.8有買貴無買錯

咁你呢個好似嚴重d品，定係你lcd evf較到好光？

色重我接受到，但係唔同色就好難接受，我起lcd睇人好似睇緊關公😂

FE 85.4好 定 MC-11+EF 85.2好

買咗幾日返舖換啦屌

85GM

24.4gm
55.8
85.8

35.4 + 85.8

24 1.4
35 1.4
85 1.8

個人最少用就是55

咩焦距?
旅行影景最好帶支wide鏡
要平有samyang 14mm

見到Sony有新Promo
買A9, A7Riii, A7iii送SEL50F18F
或者MC-11

萬成FB見到

我試過一次，另外一部又係咁😒

本身target係35mm或者55mm
研究下24先

支龍仔70200G2 睇price 行同水價可以差2千幾蚊

$7000 vs $9xxx

5年 Warranty 同無warranty 喎

正路 24 55 85
me 就揀 35 55 85

85.2 狗都唔屌
85.4對焦有啲慢，其他ok

早2日先買左機

so sad

安慰自己，對支鏡0興趣
不過d coupon ， 禮物都放返比鋪扣錢

我就買完第二日大減價 依家仲要送野 睇黎就出新機

你幾時買？

點解唔24呢？

睇你自己影唔影咁wide 姐

已入手 gm 16-35
不過即刻覺得重左好多

用92萬像素嗰隻mon係會偏紅，a7r iii 就冇呢個問題，我部a6500都係咁😭

me 就其實24同35都有
但如果只揀一枝我會揀35
純粹個人偏好，35mm我用得多

恭喜呀
呢個post又毒到巴打入1635gm
之後會開心使用 捱下面包

玩過下gm 24 f1.4 好輕好正
gm 16-35 真係重好多，不過方便 無計

岩，有時影景用定焦限制左
變焦方便好多，反而影人用定焦攝人同被攝者可以就到位

巴打們影小朋友用咩鏡多？

用定焦好睇技術
可後期crop 但又唔比原本視覺影響/識開定crop mode 其實唔易
我中意輕便細枝

都係想平平地玩住先始終仲係學習階段
Samyang 35mm 2.8 夠唔夠做
旅行黎計好似幾輕巧

我都係，係焦段感覺岩用D
24透視感一睇就好覺用緊 好wide

影小朋友我用samyang 35 1.4

B25
85 1.8
2470GM

最常你會用2470gm 嗎？ 成日換鏡唔會好易miss 左打唔到一d moment?
btw 巴打們 gm 個制你地會set 咩function?

a73幾時會減價

咁睇黎要等佢出新機😵😵
4千幾萬，又冇得轉細d

要sel50f18f定mc11好？

Mc11 再買canon 枝50.8

呢排我一係帶2470GM
一係就只帶85
玩落85有驚喜，遊樂場之類

在香港出街影小朋友，如非必要我唔會換鏡

contax G 落A7rii
轉做leica m mount用lmae7
定直接買contax G to A7 autofocus環好啲？

canon 85.2 L ll 點解狗都唔屌

畫質差對焦慢
如果要canon 85, 新果支85 1.4靚好多對焦亦快好多

因為我貪佢個光圈再大一級。影全身個景深可以再淺啲

well..如果要J極淺景深咁買1.2

btw, 多0.2真係咁重要咩

咁明碼實價係多一級光圈
如果係需要呢個效果又要85mm 又係唔多選擇
85 1.2 不失為好選擇嘅

個人就覺得普通用嘅話85 1.2狗都唔屌
而且1.2 85mm 全身都可能好多out fo 位
所以睇下自己想要啲咩啦

好似唔係好抵，kit要18800，其他最平16800，果$2000都係返到

無知一問係咪一定要係官網買先有得換？

y not 70 200

咁重？

仲想緊買唔買
但又怕買左重，唔會拿出去影

想請問用開a7ii得枝定焦sel24F18Z
如果想買多枝有變焦既鏡買FE16-35mmF2.8GM好唔好？呢枝鏡好貴但想知係咪真係值

咁多位巴打出手啦~

好 我今日先入手左

認真講應該係睇你變焦係想影咩先？

好
真係值

乜都會影呀人會影景都會影 唔知呢枝做唔做到

想一枝走天涯呢枝得唔得

你影咩多先?
一支找天涯按道理24105比較適合

一支走天涯應該唔係呢支啦

我去歐，試過只帶1635
因為知道影wide風景多
影人就轉到35mm 2.8光圈
接受到就可以做自己既天涯鏡

肥花 天祥 永成 果d都有

旅行黎講同意
買啦買啦

如果一半一半呢 人同風景都會影下
1635定24105好啲

24105 + 1635z

1635gm

如果只係買一枝呢 無咁多budget

24105+1635z 咪= 1635gm 左右

你問我 我揀左85.2 個散景真係好正 個feel好正
我主要係拎黎影人 少少唔sharp 都無咩問題
要sharp我仲有支70200gm 頂一頂
不過對焦真係好慢 紫邊仲好勁
睇你自己想要咩啦 先玩過85art 都係揀買85.2

好唔該晒巴打

gm 1635 光圈大d 喎

吊，我今日係八寶嗰度買佢哋冇講，係咪廠拎單就換到？佢搣咗個箱個貼紙

會唔會冇得換

終於由A7一代 衝上A7rii

影哂85同135唔使換鏡，抵啦

個人而言。。要換鏡更加唔會影

自從更新左firmware.. .mc 11 加sigma 24 70...70200
50.4, 85.4 先係12k
原廠鏡真係唔使諗

我係咪俾人呃

你咩價買先......如果個價冇特別平的話....

咁係咪冇得換

細鋪通常唔包呢d優惠所以先有平

佢話淨係換唔到超市優惠券

個$800咪萬寧禮卷
三陽四寶個啲不嬲冇得換

屌 上online store訂24 105
要等到下年2月
係咪真係咁少貨

唉，下次睇定啲先買 冇左個mc11

3代機 Coupon 優惠完左先出MC-11 / 50mm

總之係任何優惠贈品都換唔到
佢地都係靠呢d去賺

我8月訂仲未到
到左你收唔收
因為我入左1635gm

hold 貨派打手毒大家買1635gm

買左三四個月 見佢不停減價送野

3代機果排應該唔多優惠

我咩都唔要，只要部R3淨機 , 見1字尾就算, 都過左心理關口
買左就諗影相算

而家35.4 z 做緊減價 好吸引

師兄，咩價位？

仲有b40就出啵

但我係諗住分期供枝鏡
無計了

Sony 106xx 送埋清潔套裝

有冇師兄知邊度買1635gm 分期抵買

愈黎愈多巴打分期買鏡
埋買1635gm

me都想知，全數比都OK.....

利申有 2470+85GM

分期真係太邪惡
同埋1635呢個焦距對於FF黎講真係無得輸

最慘係A7R3同A73之間, 我見差幾千就買左R3, 手上有 mc11 + ef 鏡, 感覺食唔哂個像素, 要開始GM 鏡黎用盡R3

巴打分12定24？

想分24

70-200 gm 不過好重。。。唔多戶外影既好似 85gm 好d
又要存錢

我分左24無咁大壓力，如果1年半後有更好鏡放返出去都抵玩

1635 gm 都應該玩到好耐下

如果唔常用70200，但又想買支防下身的話
買龍仔70200g2 性價比係高

除非玩厭左影wide

依家買抵玩 1字了吧

你地就好..果排貴 買左1635z

龍仔快啲出wide zoom or tele zoom fe la

1635gm用一排就覺值

俾女斬死

賣z
再分24期入GM

24 1.4 GM

請問 你講緊邊支鏡好底呢？

$18870 ?

想問有冇人用xzp用唔到hotspot
android 8.0.0

等緊人接收

呢度相機部

sorry 眼殘

我之前好似你咁
照分期入左早用啊清
反正你放緊點都有人買
分期都係幾舊水
我自從比fd毒玩相機之後
終於明咩叫攝影窮三代

同埋一步到位呢個道理

一步到位 係最成本效益

唔常用嘅話搵小小黑二代旁身點睇

gm 24 散景 屈撚到

好普通咋喎

想問下各位師兄
細佬我新手，打算入部a7iii
呢期買算唔算抵？
仲有想問下官方送個支鏡好唔好用？定用kit鏡夠？
主要係拍片同影人像
希望各位師兄賜教

4500budget,想買35mm ，買sony fe35mm f2.8 za 定其他鏡好？
同埋用mc11就可以用cannon 鏡？咁我會唔會買個mc11，再買二手Canon EF 35mm f/2 IS USM 仲好？

睇咗第一頁有概念先啦，新手就用Kit唔好煩，之後唔夠再升級。

oh sorry 眼殘仔睇唔到有SEL50F18F
都多謝師兄意見先

求教

但真係幾sharp

岩 全部鏡1.4

影到咁

可以考慮samyang 兩枝餅，4500岩岩好

我垃圾嗎

要有心理準備對焦及穩定未必合心意

係後面d光怪怪

我都想買支呀 但正價又唔係好想買

而家自先買，沒左第2年保養

拎部Sony去Canon毒氣室試會唔會俾人屌

你試左再分享話我地知

搵日得閒踩上去

組隊上

玩到咁大

有冇巴打用過sigma 24-105 art + mc11?
可唔可以分享下？

點解你地可以咁有錢
成皮支鏡
我得支三羊35.4 唔捨得再買

支35 1點4 ok嗎？ 比較少人買左

係爽嘅!!!😀😂

而家入A72 會唔會好傻
玩緊m43 想搵部高感光黎補飛
平平地28.2 如何？

2手 a7ii 可以搏下
1手買R2/73

重身 金屬身硬淨
平過sony咁多 但畫質唔差得遠
影相AF適中 但拍片AF好嘈下
一定要插mic

淨影相咪入部二手玩
拍片就咪搞
除非你手動對焦同玩大光圈
低光拍片能力太差

我淨影相only

性價比係高，平左1半
對焦穩定嗎？

上網見呢枝好高分

試左24 1.4
好正！

估唔到24影玩具都咁正!

24.4真正黑科技....全開已經爆sharp仲可以做到咁細支...真係cls

又想渡人成仙

想買支定焦35/40/50mm左右
Sel55f18z係咪最好選擇？
同價位仲有無其他更好選擇?
同埋問下55mm影食物會唔會唔方便?
依家用緊a7ii+kit鏡
想一機兩鏡去旅行
麻煩哂師兄

新手想問下，點解a73 開啟左峰值，用自動對焦都冇顏色？係咪一定要手動對焦先有？

我可唔可以set做撳咗快門自動對焦後，要扭個對焦環手動微調？

多謝🙏

DMF

55 1.8嘅最近對焦距離要50cm，影嘢食就有啲勉強啦
大光圈定焦想影嘢食可以諗樓上有講嘅三洋 35 1.4（30cm
類似嘅價位都可以諗
賣咗枝kit，入龍仔28-75 2.8（呢枝影到近嘢
或者入三洋嘅24同35 2.8，咁你有需要嗰陣可以影wide啲咁

有冇人用過fe 55mm f1.8,點解a73次次af佢都要放大個光圈再收細
用係nex5r 上面，支野af果時又冇放大個光圈再收細
係咪我set錯野 而家次次af個光圈都郁，好嘈又好煩

Thanks師兄
如果我影街景多過食物既話會入samyan35.4好D定係55.8好D(聽講洋蔥圈散景幾大問題)？
賣kit買龍仔2875都有諗過
但唔知質素同買定焦比差幾遠

洋蔥圈散景 depends你會唔會成日影bokeh ball
如果唔係 呢枝鏡個bokeh好smooth

利：55.8打手
個人認為係A7系必入鏡

helpppp

請問巴絲...a7iii最平嘅timelapse定時快門線係咩牌子

4xxg 一支FF 1.4 你叫我用緊m43 情何以堪

taobao有100蚊內,未用過唔知好唔好

街拍要35定55其實好睇你個人習慣，冇話一定要邊個焦距
可以睇返你平時用kit通常用開咩焦距
例如經常用28嘅就代表你有需要買返枝wide angle咁
街拍嘅話我會推55，因為輕便低調，sharp，色水好，對焦快，但係就難啲影嘢食，呢樣睇你點揀啦
龍仔用afc對焦會快啲，afs就慢啲

Thanks師兄
我用kit影多陣試下55岩唔岩心水先
其實真係要影食物我用番kit都得
買定焦主要都係為街拍
都多數襯sony減價入番支55
想問下sony用渣打有無得分期
sorry太多問題

55.8 買個close up filter / extension tube咪得
前者close up filter方便d

半身無分別無制。一全身就見真章

每個人定義唔同
睇你自己攝影習慣

你set幾多光圈?
太細係會咁

發覺個對焦認到人樣後 佢會自動++曝光 點樣關左佢而有keep 到識跟人樣追焦

同埋有冇shortkey 可set 快轉apsc mode, 搵過set fn 同機身制都沒得set 快轉apsc mode (唔係要自動轉）

a7iii 先有

聽日有得試老蛙枝10-18mm fe

包膠

A7rii用咩sd card好？
純粹想盡用到影相嘅速度
唔太需要4K片

我記得呢個post定上個post有巴打有講過
但扒文揾唔返 thanks

直接買張sony 300mb

A7rii有限速
用sandisk extreme pro差唔多

呢隻？
我主要影uncompressed Raw

Yes
A7rii天生慢少少
要有心理準備

好奇一問咁多位巴打平時影相會用單張定連拍？（唔係影d 運動，快速既野既時候）
因為我諗連拍係唔係總有一張會清，成功率高d?
連拍有無drawback? eg 以前sony 機仔無記錯好似連拍會畫質低d

用緊a7rii

單張
3代畫質上無drawback
workflow 上drawback 晒時間做culling

2代呢？ 我果部2代黎

14跌去12bit raw

單張
因爲我影景多同我自己都會影3-4張揀
除非影會郁動既野
否則都唔會用連拍

thx

驚唔sharp 其實唔洗連拍啦
shutter = FL * 2 嘅話除非柏金遜
否則都唔會唔sharp
長焦驚shutter shock 咪開埋電子快門
不過2代用電子快門都係會降到12bit raw

3代無晒呢d 問題？
另外2代我覺得電唔襟用 and 連拍buffer 唔夠咁
請問3代有無呢d 情況？

無呢啲問題
3代核電同連拍buffer compressed raw 有70張以上

巴打唔係影sport 又要好多連拍buffer 影咩？
小朋友？動物？

小朋友

咁升級73或者r3啦甚至A9
對焦同buffer各方面都好過r2好多

邊間大舖 出7r 3 平？分期的

好輕好細枝...
變型唔算勁
5900抵入

而家我又動搖...唔知入以下邊set好
1. 1635gm $16000
2.老蛙10-18 + samyang 14mm/老蛙15mm/12mm (影星用) + samyang 35mm (仲有錢入多枝85.8)

我會揀2, 配15mm 針對性夠高。
1.唔係唔得但係影星又唔夠 影景又多左 .好處係有af 囉。
btw 15 2 真係影星神器黎

今日試鏡試到好滿足

試左咩鏡

Sony 428 24-105 85.8 55.8 24.4
Samyang 35/2.8AF 14/2.8AF
老蛙 10-18

1018有得買啦？

收緊訂
係會場訂會送多d野

測光唔好揀人面優先

A7rii真係好食電

幾錢？雖然我已經有1635

10月8號訂tamron 2875
收到email 下星期拎得
都幾快

A7系係咪仲未有拍4K 60P嘅機

好似得A7iii / riii 先有? 用緊rii 好似default 左人面優先又冇得教走

好似係，以前用A7ii我都係由佢人面測光，A7iii就有得set唔用人面優先測光

聽聞b40都有得試

試完冇興趣所以冇問
冇接點，個mount設計又差
不了

3代解決左呢個問題

手動？

laowa 上次枝12mm zero-D 網上比人話qc好差
聽到都驚

咁我可能等A7r5出左先會買3代

老蛙有AF鏡咩？

Btw,拆鏡不嬲都係鏡身擰到盡再抽出黎就得
但係啱啱試果支10-18發覺擰到盡會勾返住機身，要回返少少先抽到出黎

有冇淘寶EF Adapter 推介，只求較到光圈

AF定MF?

師兄訂幾銀

我上官網訂 好似傻仔咗
6180

淘寶嘢AF 應該都係廢
所以有冇都冇所謂

天工應該ok架

天工好高質，如果出埋AtoE就好

A mount d鏡又膠又cheap...
環仲貴過鏡

利伸：手動minolta md mount玩家

今日撚過C,N部無反
發覺佢地冇機背轉盤嘅menu操控問題仲大獲過Sony冇得觸控
有部分操作分左俾前後轉盤黎改，但呢兩個轉盤一定係緊過機背轉盤又唔可以狂捽
變左要好依賴觸控

以前借開朋友部6D黎玩
新買A7III果陣時反而仲快適應過今日玩eos r

放幾錢先

我用開canon
第一日買R3, 有個用開sony 既朋友幫我Set好d常用制, 用左幾日已經慣哂

巴打有興趣？
tg 傾？

same here

CN 新機真係少左人
尋日經過MK dc xever 分，半個鐘去兩部Sony , 兩部富士
CN 唔見影

有無巴打會收28-70 kit 鏡
應該仲有幾個月保

有冇巴打去咗科學園個攝谷？我見佢買老蛙有送filter

Z6/7都多dial/掣/joystick，應該唔錯
eos r操作就唔睇好，個touch bar廢嘅，下下入quick menu/m-fn 即係所有野都多咗步驟

支野爛角之餘又唔 sharp, 5900 仲話抵入? 4000 就抵

Option 2成3枝鏡傻的嗎
一枝1635GM 6XXG長插影景星影影人
貴係貴左D, 但真係好方便同埋好SHARP
唔洗諗其他野

有冇巴打係用龍仔28-75+a7ii?
對焦慢唔慢同上官網訂係咪最抵？

同問
想入支28-75影相拍片

去試咗支24gm
靚撚到癲
不過24mm 對我黎講好雞肋

上網搵好多都係a7iii

清塵時發覺有d比塵仲細粒嘅白點係cmos度
用氣波都吹唔走，又要照先睇到
其實乜野黎？

我估AF影相無咩太大問題，片就肯定幾差下
想換A7iii 好貴

想買r3,但而家買會唔會好儍仔

而家唔駛2皮抵屌啦
0岩自由用就得啦

對焦反應 同 電量 好爽

天祥應該抵啲
多 $100 萬寧券

但係佢冇係張單寫 7年保, 成成 既單就有寫
咁天祥仲係咪 7年保

咁我就唔清楚喇

天祥 五年
雙成 七年

送mc 11係唔係一定要sony store / 永成買？

但剛剛去攝谷試左支24GM好正
28都係算

只有雙成係 7年?

好似肥花都得，買大額野，問多幾間價啦

買10-18不如買15好過
12唔係唔好
但太大支
15都夠晒wide

同問
會唔會哂左支鏡

講完你又問 想點

剛剛第一次玩sony果個縮時攝影app，想問下點過條片去iphone

睇下除咗天祥係五年 其他係咪都係五年

24gm 真係正到仆街

今日拎左24gm 正

想問下有無人知Rx100 m4 m5大概做緊幾錢
呢排唔得閒出去睇
上網啲價錢又唔update

都唔係差太遠㗎啦。

巴打我有部m5想放
行貨 好新淨 仲有保養
有冇興趣?

【ef-nex自动对焦转接环佳能EOS转索尼NEX微单全画幅 a9 a7rsm2包邮】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述€usZXbhVLgKt€后到👉淘♂寳♀👈
我用緊呢個，覺得唔錯。

我都係官網訂今個星期攞

同問 我見雙成官網訂有7年 其他好似得5年only.

另外自己都想由A7II kit 鏡升上去龍仔 不過又驚個分別唔大 如果唔係用第三代機

如果kit升龍仔，我會攞個差價買支定焦玩下

我都想升龍仔
最近對焦距離好似好番好多

定焦玩緊contax G 舊鏡 加 28F2 費事又買多支 其實想要wide lens 大概10-28 的range. 不過16-35 GM 太貴唔捨得 loawa 又得手動 有無五六千樓下wide angle 自動鏡推介？ 龍仔都係貪佢有近對焦

原廠啱你筆直嘅應該都係1635Z
再唔係就三陽24/2.8

samyang 14mm af

A7iii slog2 ISO1600睇落好似無咁多noise，暗少少都頂得住
A7ii太明顯

1635Z 收二手就差不多
買新就唔建議
支鏡話晒都出左一排

依家買一手行A7R2好唔好
11k有旗艦級FF sensor好似好抵屌

budget應該夠買埋二手1635Z
定係買A72/D750就夠玩??
我諗住係去旅行加以後長用黎影靚景

利申
之前煩買A72定D750煩咗好耐
結果依家仲要心思思想上埋7R2

A7R2+1635Z
黎SONY POST問D750

如果影景為主a7r2幾正
單論sensor同a7r3其實分別不大，應該夠玩好耐
如果諗a72建議比多少少上r2

r2 影景沒得輸
去旅行帶多2舊電就沒問題

利申:用左r2 2年多，為左影小朋友轉左73

放24105g全新(未拎貨）
一齊去Sony mk店拎貨
之前入左1635gm，所以而家無用

又真係駁唔到

萬能型

當時兩機相差5-6k架
唸住用差價買鏡好過嘛

如果而家先買既，幾大都買R3啦

A7iii跟kit好定a7iii 跟Sel 18-105mm f4 g 好

平時主要旅行拍片同影相用到

枝18105 係apsc 鏡喎

用住kit 鏡先，之後先諗upgrade

我都後悔緊一出即買A7m3

等r4出，到時一出即買補數

我自己又無後悔
可能用左R2一段長時間，d file size大得嚇人，所以兩者有好有唔好

個evf同芒都正好多嘛

M3對焦同ISO都好過R3啦
各有長處唔洗後悔喎

70-200 點揀好, gm 貴1000美金, 重一半, 有評論話Sharp d contrast 多d, 有冇巴打有用過

你講個堆我試過哂，最近買過呢堆機試：a99-a99m2..a7ii a7r2去到a7r3, d750d800, d810,d850

最近終於扑鎚d800e ，畫質影過哂用raw係當中最top tier ( 要source自己睇studio comparison), 幾乎全黑都對到準焦，連拍識chok code 有六張，可無限張數用3d 追焦連拍，90%準，最緊要係二手五千幾蚊部。。。鏡又平，無野好投訴

像素低咁多，用大芒睇有距離

GM可以落增距

Thanks 巴打

D800E唔考慮啦 部機打算長用 起碼5年都唔換機
所以Body都係會買全新
加上我中意有揭Mon既機，用起黎方便好多

其實D750本身樣樣好 手感畫質電量性價比都冇得輸 我好滿意
但係試過N記支16-35/4，質素真係接受唔到
副廠又冇支輕量有防震既ultrawide
所以先會考慮A72/7R2
（支1635Z未算頂級，但起碼好過nikon好多）

自問24mp係絕對夠用
想揀R2都係過幾年起碼唔會心思思想升級高像素既款/轉無反
同埋用1635一機一鏡有多D空間可以crop相

而家a7iii 得2300LW/PH，同a7r2 仲爭800..純畫質a7ii 已經差左幾級了..超廣nikon 有tamron15-30 vc 唔輸sony 好多。而且人地防震勁sony oss 同機身好多。。我半秒一秒影都清。。其他鏡唔使講大把選擇，我最尾選nikon 都因為部機可粗用，電又耐少少，有內閃

最緊要係。。a7r2 對比d750 d800e 對焦真係好撚差。。。識郁ge 野真係好考技術

上面想揀rii 原因係有42mp + 機身防震 + 貪sony 鏡？
你用電量 手感 對焦打雀比緊係nikon 單反好 廢話
sony 比nikon 最大特點係細 輕 駁老鏡 電子快門 鏡都較輕
捨棄係上面個埋 同色水屎 唔及nikon 硬淨
睇你點取捨

sony 機係細。。。但靚鏡一撚樣大舊，雖然部份相對細d 但個人尼講，頭重腳輕比起成舊重，真心唔好揸。。貴人一截唔使講, 之前都有師兄講qc 都比起自己廠a mount 好有問題。無特別對焦要求的話我建議la ea3 用a mount 鏡平一截，入多兩枝玩開心d

sony 24-105 24gm batis 系列 完全唔重宇宙最輕 大三元都比n c 輕細

有冇巴打放laowa 15mm f2

你無錯，但見樓主選得a7r2...唔上r3, 可能錢都係問題，canon 個枝半天涯太屎唔講，nikon 枝24120 差唔多質素，價錢只係三分一。。50.8, 85.8 呢d 都平幾倍。副廠龍仔一半價錢有gm 大三元九成質素加七年保，條數咁計就差好遠了

同埋影星要注意了。。。sony 新機唔多唔少都係star eater...
我同位置同條件用em5 a7r3長曝，明顯a7 少d 星

85 1.8 和 85 1.4 gm 相差得遠嗎？
用來影相拍片
爭三倍價錢，但畫質和對焦相差得遠嗎？

Batis 85 1.8又點睇
有啲想知真菜同原廠有咩分別

想買枝70-200

買 mc11+小小白好

定買70-200 f4 G 好

用a7ii

苦腦左幾日
f4 G水貨8k好似幾抵玩咁

我之前都想1步到位買GM
最後怕自己唔會成日用85， 所以買左1.8

支1.8性價比高，對焦快，3xxg, 反而近排我多用左影小朋友, 好sharp

同埋對焦速度應該是1.8快過1.4

50.8同85.8都係千幾同四千，點平幾倍呀

呢枝長渣唔會後悔

70200G

FE 85 1.8 : 輕巧, 平, 對焦最快, 畫質sharp 但有綠色色散 同埋拍片有呼吸效應
Zeiss 85 batis 1.8 : 有輕級防震, 對焦中等慢, 算輕, Zeiss, 直出色水濃 但鏡身質地易痴塵 輕微色散
85GM 1.4 : 最大光圈, 散景光斑最圓, 畫質優勢, 對焦最慢, 有鏡身光圈環, 貴, 較重

文字難講, 自己youtube搵成像/showroom試最好

有無咩解決方法?

mc11 + tamron 70200 2.8 G2

利申:用緊

想請教支鏡你買行定水呢？
行水相差2k
對焦速度滿意嗎？

龍炮g2 點睇

我用黎影人像, 感覺非常好
不過無乜試連續追焦.

先前有冇巴打試過影大坑火龍, 好似個位巴打都係好評

二手入6800

先前有位巴打試過影大坑火龍, 好似個位巴打都係好評

價錢好合理wor

2手 70200G都係咁上下價錢喎

但一個f2.8 一個f4

咁計 g2抵d 啵

想玩下真菜 有咩好推介
For日常用 影人影景snap
Budget得6-7k
暫時睇中loxia50

就Loxia50 啦
個人覺得呢支真心正。
50 1.4za同呢支同埋Leica 50 lux ASPH Noctilux 50 我都有
真心覺得Loxia 50個影出來最好睇

新手發問，黎緊會拎A73去北歐
請問洗唔洗貼暖包， 同埋點防溫差霞氣

我之前去加拿大影極光零下28度無用暖包舊電都好足夠，不過我係淘寶買左個相機保暖套，包住部機先影長曝光
入室內起霧就一定會有，記得唔好啲霧未散就拎部機衝出去影，霧變冰就GG

g2對焦如何

唔該巴打
影極光有冇心得?

留意腳架太凍啲鉸位有機會收唔埋，我支淘寶碳腳要成支開住咁托上旅遊巴
鏡就愈wide愈大光圈愈好啦，我用1635Z都影到，不過就比較多雜訊，同埋後製都非常重要
巴打去北歐邊度呀？

諗住入手

魚眼走唔甩

12月去芬蘭+冰島
巴打帶左幾多支鏡? 我諗住拎tamron 28-75 2.8, 加多支ultra wide
諗緊帶唔帶gimbal

你地A7系影raw+jpg人像會用咩profile多？

我早幾個post講過

上g2 用唔用到增距？ 用既話用咩廠

冇用過唔敢答
照正路係用龍仔自己個增距嘅
（即係鏡頭>龍仔自己個增距>轉接環>機身）
有個玩法係用sony增距，物理上可行既但實際唔知有冇人試過
（鏡頭>轉接環>Sony原廠增距>機身）

mc-11 係用唔到原廠增距
mc-11 中間開口唔夠大 會頂住 插唔入

so sad, 仲以為可以加個x2 可以一鏡2用

龍仔果個增距是唯1希望

你facebook 見到，睇黎有希望

o係

可以落增距係幾支GM長炮嘅”功能”黎

冰島好羨慕 巴打影多啲靚相
我嗰陣帶左1635Z 同85.8去
正如樓上有巴打講，魚眼個效果真係好震憾，巴打可以考慮帶埋
gimbal就比唔到意見你喇我無拍開片

如果用metabones可以試下 +原廠增距
可能插得入

大家對Samyang AF14 評價如何？
本身有位福仔21 1.8

貪samyang 有AF.. 又wide d
見二手有保 ~$4500

點解唔lowa

黎緊去北海道玩, 用A73有35.4,55.8同支kit
主要影女朋友+景
諗緊係咪應該帶晒D鏡去, 仲要拎支腳同tt685

新手想問問大家，12月頭會去阿拉斯加所以想影低極光同星空留念。
想問下A7ll 如何 預算10000左右連鏡得唔得

Kit同35.4啦，腳真係有需要咩

自拍呀

放一張謄龍300蚊coupon,可以用黎買2875 邊間店都可用

Laowa 15??

因為2光圈所以推介？

本身A7III用緊買機送嘅UHS-I 64GB
依架想買返張UHS-II 128GB
買sony sf-m定sf-g好？
上網查資料啲人又話A7III食唔晒sf-g嘅速度

唔怕重就kit 35.4 怕就kit 55.8 可以帶哂去 到時玩開決定拎邊枝出街既

有Kit鏡係手值唔值得升龍仔2875

值

光圈都唔同，夠預算緊值㗎

G卡 / UHS I 頂級 二揀一
M卡貴UHS I卡幾倍
不過速度快得少少
唔值得

SONY FE24mm F1.4 GM 好似幾正

入啦

純粹個人睇法 如果旅行只可以帶一枝鏡呢枝幾好

1.) 24呢個焦距風景街景岩用 人像黎講反正影旅伴又唔驚行太近

2.) 呢個size可以有1.4冇得輸

講係咁講 呢枝同24-105我都係1516

Mini A9

有冇巴打放老青蛙 15

咁一枝一定係24105，焦段齊，段段sharp，無大光圈only

永城 萬城做優惠

呢個優惠唔係萬城/永成都有㗎

why not bothv

帶一枝不如35 1.4

我都係咁話
但用 R機

其一啦
好似無得直接扭filter上去
同埋變形控制係lowa好啲
上網睇review samyang 哥枝全開2.8其實都soft
光圈都係要收一收先sharp

如果依家入支一手蔡司1635

是否不智

如果用完增距個af都仲用到就抵入

唔會啦
邊有咁快出二代

其實1635F4 係咪同gm 係F4 時差好遠？

1635z得1624可用
1635gm何時候都得，仲要有2.8影星
畫質上又係高d

唔係好似幾正，直頭好正

1635z 冇講咁差姐 35端f4 我覺得都食到24mp 呀

因為窮，所以想買1635

想影人像果時

都可以轉apsc變55頂住先

所以想問下各位1635z質素如何

我用過1635z 35真係麻麻，可能qc問題
而家用1635gm個35又真係有分別

借問聲, 1635z 比canon 1635 f4 is 加mount 邊隻畫汁靚d?

有無巴打知支24究竟幾時出？想買黎去旅行

出左啦 賣晒無貨啫

16端收到5.6 35端收到f8

利申：用緊A7 聞相撚

我都覺35畫質差左但又未至於唔可用
講泛用性一定係gm
但如果影風景多1635Z都幾夠用
幾輕同埋縮左光圈畫質唔錯

講到尾都係睇自己需要

btw 1635z 發色偏淡同較flat 影人多諗清楚先買

各位巴打點睇 SIGMA 24.4 E-Mount 同 SAMYANG 35.4 E-Mount
想買是但一支
上網睇過兩支評價都唔錯
(無錢買24.4GM / 35.4ZA...)

點解唔揀 B25 or sigma 351.4

B25得F2, 同埋貴啲
另外, 睇youtube啲review 話samyang 35.4 對焦快過 sigma 35.4...同埋"Bigma"重啲

b25 3xxg
F2全開已可用 而且對焦快

samyang 35 1.4係性價比高

巴打拎左未？ 送左咩filter?

我自己用過我話果兩支

batis係幾吸引... 但好貴

b40/2就出

二手6.5k有找，仲要三年保

落左訂 但未有消息

有無話total幾錢

我訂個邊預10k 但我覺8千幾左右

1635z 其實唔差的
某啲野比GM 更好
雖然我都係賣左1635z 入1635GM
不過如果無咩BUDGET, 1635z 都好值得入

我拎咗喇 送kenko 咩realpro slim類似嘅嘢

有冇人用過Samyang 35拍Video?
AF點 嘈唔嘈?

除咗輕細，有咩好過

差咁遠既，我送B+W黑盒

今日拎左鏡, 我都係送B+W 累黑盒

巴打邊間拎？

張毛記呀, 巴打你呢?

same wor ,意外收擭

最近入手A7iii + 50mm 1.8
影開風景（去旅行先去影星空/銀河）、街拍及成日去日本旅行影火車
想請教各位巴打，選鏡頭方面
應該SONY 16-35 GM + 50mm 1.8 + 70-300mm
還是 三洋 14mm 2.8 手動 + 24-70 GM + 70-300mm好
感謝各位巴打回覆謝謝

點解會咁架 我永成拎

我都係永城，都係得Kenko，不過永成有7年保養

1635GM 影風景+去旅行冇得輸
換支samyang AF 35mm 2.8 街拍
再加長鏡黎影火車/影景
唔好入支FE50/1.8 用黎街拍 對焦可能唔夠快
星空銀河1635GM一樣夠做

想問1635gm 同 sigma 14-24 2.8 應該點揀？
價錢差6000左右
雖然另外個枝重d

除非你真係好需要14mm
或者Budget唔夠
又或者想同單反share用
如果唔係我諗唔到有咩原因唔揀GM

你有咩其他鏡？

我個d鏡部都係canon
而家都係用緊轉接環
係想買枝gm鏡多d
但爭成6000銀

輕， 對焦快過1635GM, 平， 顏色/contrast 靚。

35 2.8 唔好嘥錢買啦
fe / samyang都係咁講

支Fe 28 f2好唔好

呢枝二手價硬到on9
個個衝去買24.4
dcfever成堆28 f2 夠膽成放2200
一手先2700

利：我從來都推薦人買55.8
一定無買錯

8折都唔算on9啦
Sony好多鏡2手9折..

不過我本身都有67b+w

gm真無反悔，呢個價都係咁話
2手見有14k, 考慮下
輕過sigma好多

大家對部hx99點睇？
想買黎玩下

senor太細，唔推介

我自己覺得1吋sensor已經是底線

永城
去親問價都西口西面咁 價又唔係平過人

其實所謂 Sony 特約經銷店係咪都係正價$17490？見佢地送sel 50 1.8好似幾抵。

Rx100 v 同vi 除左焦距分別外，同焦段畫質分別大唔大？如果用來主要用來影下生活相同拍下片，有冇巴打推薦買邊部好

唔同Canon，其實好少罪大用50/1.8，呢個焦段都係用55/1.8多。

其實枝50 1.8畫質都唔錯
只係對焦有d慢
生活隨拍都幾好使

上官網訂, 永城拎貨, 都有7年保養

其實用AFC支鏡對焦速度真係唔差

咁其實cmk定雙城抵d

我有哩支 可以話中規中舉 對焦速度同kit 鏡差不多 但係唔好預佢好似55mm或者85mm 有咁強淺景深 日常鏡夠輕 粗用一流

另外想問其他巴打有無玩過哩支28 的wide angle converter？
質素會唔會太跌？

v光圈大d, 如果24-70夠用，就買v

我買左vi, 影風景ok, 因焦段長左，多左野影，相反室內低光因光圈細,易推高iso, noise自然多

有冇人要kit 鏡 600
有55.8 唔想留

買左對peak design扣整帶比部機用好開心

55.8 企硬5000好耐
我買一手果陣又扣卷又剩都係差唔多價買

G持
我出機第五日就放左

太垃圾仲有枝35 2.8

放SEL1018
行有保

枝32.8 仲防潮箱到
有人要就2000放左佢算
有盒有單過左期

係咪呀我要呀

Cmk 係B+W filter
雙城變左第二個牌子

2870?? 有興趣

pm

劫已騎

點解要咁做

有個gitlab 話要但最終冇左影
同埋窮呀 平放算
硬件台義海文化太恐怖

我用開RX100V
主要旅行用

新手買A7RIII 定 A7III好

我買唔到24105
所以會買1635GM 影景影星用
仲有支買咩影人好

有巴打推介2手既55mm F1.8 ZA

你覺得呢

*如果24105 出年有平都會入
一步到位 24105 1635 唔想煩

唔該

青咩價錢入手A7iii? 見有優惠想入....

24-105有冇係肥花訂

無呀
排到出年

之前我放又唔搵我
得1位巴打搵，放左比佢

a73+1635z 留錢出支24105旅行用

gm啦直接

咁應該買73r用盡佢

官網依架好似11月就有？

我用A7M3
點解SLOT2 讀到128GB
SLOT1 讀唔到64GB就得
咁係唔係正常?

sandisk ?

我比個經驗你
我果時8月頭訂寫9月到，點知改左10月
然後不斷上網睇，改11月，再改1月
最後10月尾到
問佢地訂左幾時到都話唔清楚
而家唔知係咪大貨，你唔急用可以訂

咁仆街？我十二月頭要用
仲諗住有得拎去旅行
就係見佢由一月改咗做十一月先訂咗

你預未必有啦，果時寫10月中定前旬
結果都係10月尾，我就係急住用入左1635gm
最後枝24105到左貨放左比巴打
除非寫到明幾時送到貨比你
預計時間唔可信

係
岩岩見到youtube講左
係咪slot2 一樣速

SLOT 1 用SDXC USH-II 卡 快過SLOT 2 不過如果你只係用UHS-I CLASS 10 就隨便吧

肥花,天祥都有送

下個月中去旅行, 最後屌左支2470GM 好撚利

去完旅行

24105真心正

但24有D景要用腳就返

1635GM就一向完美

有買貴，沒買錯
係衰重左d

24 1.4gm攔用黎影食物啱唔啱用🤔🤔

兩枝擁有？

可接受的，只帶尼支的話

主力影境其實1635就夠，WIDE係緊要過ZONE

1635 用完返唔到轉頭

派bonus諗住入多支85gm，2470應該唔會入

YES....但真係好重

用緊85, 想丟左支24-70GM 換晒35/50.4

90mm macro用喺A7riii上會唔會好慢

做用率比例係點
我手上得返1635gm+85.8

各位

小弟想屌支1635gm返黎

請問係邊到買最好

鬚0好似最平，大鋪黎講

1635除左第一日開左少少外冇乜用過

有時寧願行後2步都唔想成日換鏡

24105咪好好用 105f4個表現如何

會，對比起其他鏡頭

好用，center畫質ok,邊位F4 唔得

上面全部都買GM, 好有錢

有無巴打近排有分期買A7R3 ,邊度抵D

有無巴打有FE70200 f4 和FE100300 ？我見兩支價錢又咁上下。
本身有24105，想買多支長焦影景
如果要70200 ，咁頭個段70105就同重覆咗。
心大心細

另外果幾支GM，f2.8 就太貴唔諗啦

係FE70-300先啱

宜家係sony訂支 24 105
有無機會係12月尾或之前會收到
一月去旅行
但訂左有大貨 又無得cut單 兩面不是人

你拉上1-2頁我有答呢個問題

分期24個月就覺得輕鬆
上面幾位巴打同我都係呢個方法

我仲衰過你，已訂，12月飛
11月尾都冇，我就買支1635gm去算

我當初就係8月訂9月尾都未到就入左1635gm

sony設局跌人買多支

同埋佢有寫明有機會遲到
預計時間唔保證，小心

新手想問下，a73用轉接環玩菲林鏡135mm係咪都係135mm,唔會變

新手想入RX100 VI 邊度買最好？

咦，邊間會有

我呢邊既鬚0無賣鏡頭

買完自己打上去分24個月 ?

有冇巴打用過指柄?

好唔好用

大家1635 gm 用b+w007定010 保護鏡，定係用返sony?

插落135FF 定 APSC 都係135mm，係視角有分別
A7 同用135 菲林機果陣視角基本上一樣

去大鋪買，簡最平果間，叫佢地幫手，免息
自己打上去要要加4%左右

我買左b+w nano

買到007就用007
買唔到010都ok

007好似個框厚d
早幾年貪平dd, 買左塊
而家同時擁有007 & 010

一樣厚
007貴啲的

新手就睇吓第一頁先啦

有2470GM想買多支24GM會唔會好怪
想用嚟影街景同埋夜景
覺得24夜景特化好玩啲

24.4 光圈大好多
買買買

我覺得幾好用，好揸好多

無衝突，gogogo
24.4好多人爽用中

係肥花都買A6500 制唔制得過？
見過到11/11前有兩個promo

我都有興趣 但唔知依家咩價位

訂左Tamron 28-75, 星期六有得拿，有無人有興趣？因為買左另一支鏡，所以原價放！

邊間拎?

永成

依家買24105仲駛唔駛等?

有冇巴打玩開微距攝影....手頭上而家有支90mm....大家建議應該邊支閃 ...利申:對閃燈完全冇乜概念

要

影咩先? 一般多數用環閃
但如果本身有機頂閃唔想買多支環閃
可以買個macro diffuser. 效果都Ok

如果影product macro就都係用返strobe 就Ok

24GM真心有誠意無論價位同質素

最近有人訂左Tamron 28-75嗎？CMK拎仲有無b+w filter？

Tamron 28-75 真係好撚正
btw 大家覺得 70200 gm f4 呢枝如何

仲有2個禮拜出發去京都 支batis40仲未見影

佢個價真係好貴

如果12月尾
你收到唔想要
我又買唔到鏡
我可以接收佢

a72 有24-70GM 同canon 70-200 f4
就黎歐遊 想升級二手 A7R2 大家有咩意見?? 影風景多 好少影人
定係買多支鏡好? 因為有D頂唔順A7II 啲對焦速度 電量我就覺得暫時接受到 a73 /a7r3 依家個價太貴 英國個價貴香港勁多

影景就R2 + 1635gm

留名睇你包膠

70200GM F4

2手R2 儲double 買r3

冇錢

英國R3 要£2,899.00 點換得落手 貴咁多

你係指70200g f4定70200gm 2.8

g

R2 + 1635z 性價比高
budget 低d就只買1635z

人地問body你答人鏡

師兄有問’定係買多支鏡好’
我提議why not both

插70-200 g 我覺得夠平衡

利申 用緊 mc 11+tarmon 70 200 f2.8 g2 一樣咁上下價錢

二揀一呢如果?

得枝kit 第一枝去買Batis 25 是否不智？

補充： 旅行用一機一鏡

黎緊想用Sigma Art ge 鏡,買MC-11再買鏡好定直接買Sigma Art ge E-mount鏡好

e mount

屌跟了
呢枝原來咁屈

訂單狀態轉咗[已出貨]
係咪代表唔會遲

呢個未試過，應該係啦

龍仔呢枝好撚靚。。。

我用左一星期 外型好j 防震唔錯
係個環太短唔好渣手 成日卡住手指 唔知係咪手大

師兄是買全新行貨?
好少見有2手

收二手 出面街價硬硬地 真心呢支得 當然24gm最好

二手 水貨 6000蚊收番黎 仲有十個月保

全新水 7k，老實講店保其實都乜沒用
香港騰龍唔肯整水貨鏡

行要9k幾，即係比2k幾 5/7年保

好矛盾

有冇人收留我支1635ZA

幾錢先

轉1635GM?

24gm條隊排到岀年
原本打算sigma art 35 1.4 做第一枝 不過見咁多人話走焦 怕怕 同埋重

新手上路

拍片多，拍景

A6500 定係 A7II 好?

新手得支kit鏡 用緊a7iii 黎緊想影星同極光 應該買邊支好？ 支24 1.4會唔會唔夠wise? 1635 2.8又好貴 同埋驚光圈唔夠大 如果買其他副廠點睇？

大貨？？ dc個網

諗緊轉1635GM 定入支三洋14

冇去攝谷玩咩 ? 支sigma係唔錯 可惜..走到傻左 重就1.4 差不多吧

三洋14啦

有巴打用緊 天工環加 VM 40 1.2 嗎？ 想問下AF-C 加連拍係唔係淨係會對焦對到到第一張？
想入支鏡影小朋友，但我連拍多

應該係
月頭去旺角舖問佢,仲係話唔知幾時有
我先去SONY ONLINE STORE買

SONY STORE直訂有?
GOGOOG啦仲等

可以直踩上去,唔洗等佢電話?

幾錢 巴打

可以telegram 傾

唔係2.8果支喎

畫質全開計有gm 九成九，防震更屈

我個枝六千五，六年行保

a7ii 哂鳩氣，垃圾不如

我知啊 GM 貴一倍 無錢
ZA 輕少少 畫質我又唔高要求

咁正

有係加多少少系列
屌剩係係香港R3全新都貴R2起碼7K
外國分分鐘兩倍唔止

去歐遊就買多支ultrawide啦
唔係有工作需要我覺得唔值得升R

拍片唔好諗7ii
一係比多少少買3
一係6500

要調少少焦。。。調完準，全開2.8都sharp 到定焦開到5.6以上咁，好撚得人驚,最爽係個vc 仲勁過olympus個ibis

我a7ii 玩到a7r3

a7ii 真係狗不屌。。。同後繼差太撚遠

85mm f1.4 GM 都好吸引

利申a7ii 用家

#龍仔VC世界第一

咪係 冇叫佢上A9已經仁至義盡

用住a7ii等到a7iv先換

有巴打可以分享一下心得嗎

我manual focus多, 因為用AF-S有時我都嫌佢慢
所以你用連拍的話唔好抱咩期望

其實都係睇樓主要幾快對焦
影景多未必要用到a73/r3咁快
況且r2同2比對焦速度已經有改善
如果真係唔夠budget又想上R可以諗R2
建議樓主去sony store試下個對焦啱唔啱心水

我想問如果a7s2拍1080片 插枝 apsc 鏡係咪都係當返影相咁計等效35mm咁crop架

定係用返1080嗰個area個等效焦距？
剩係個光圈要計返crop factor

唔該晒 咁要再諗一諗先

新手想買部ff黎旅行影相 主要影靜態風景, 夜景, 極光; 見到近排有promo
應該入手a7iii kit+50mm 1.8定係a7ii (kit optional)+35mm 1.4?
上網睇iii高iso表現好似好d 又有upgrade, 價錢上面兩者差唔多, 但係個人偏好35mm個支大光圈, 同埋budget所限就係得呢兩個選擇
想問下揀邊個好？

a7rii + 16-35 gm

呢個夠哂玩，巴打都講明影景為主

我想問個問題 乜vm40 1.2唔係手動鏡黎架咩
點解上左天工環就可以有自動對焦

如果有講錯插得細力啲

google 天工TECHART LM-EA7

我都想知 拍片 用APS-C crop mode 咁條片畫質會點

mobile01 好似有post 講，我之前都有諗過呢支加lm-ea7但睇完好似個自動對焦範圍有d 細，最後加多少少上左支重d 嘅35.4z。 遲下batis好似有支40mm?唔急用可以等下先雖然呢支都吹左好耐。

等埋b40啦

a7ii 想加支鏡
巴打們覺得 55f18z同1635z 邊支好

手上有A7ii + 28f2 + 2870kit

我見a6300打後係6K 壓做4K所以我先想知HD係咪
但我唔知1080有無over sampling 再壓返細
如果無其實插apps定ff鏡都應該係同一個焦距
得光圈有分別 唔知有無錯......

55.8

想問下點解我用a73錄影嗰時插左咗耳機，都聽唔到聲，係咪set錯野

有家都好推55.8，新手想問吓有冇咩原因

利申嚟緊唔會換7iii，等iv
同影景為主

大家都好推55.8，新手想問吓有冇咩原因

利申嚟緊唔會換7iii，等iv
同影景為主

f1.8畫質都極銳利，但係易有紫邊

push

你而家先講買黎做乜
1635z啦，唔洗再問
之後賣哂28同kit換埋55.8

有無青近排買左A7III？
肥花db做緊咩價錢？
唔想去數字店因為想要埋個MC-11
睇下有無人買左，報個價參考一下

打個電話問有幾難

岩岩買咗A7 III

手上有28-70同50.8

想入手Samyang 14mm f/2.8 AF或者16-35Z

想要枝Wide angle影景多

應該揀邊枝？

我試過去db問唔同sales都唔同價錢，所以想知道最平可以做到幾多

龍仔70200 F2.8 G2 Follow-up
今次講下resolution

原圖

放大300%再crop

google map直線距離1.94km, 高400m, 實際距離1.98km

a7mk3, Tamron SP 70-200/2.8 G2 + MC11
0.6s iso800 f5.6 107mm

唔好意思,行行吓街先醒起未打用嚟做乜

唔影影星就1635Z吧
Zoom wide易d上手

Tamron 28-75mm 去CMK拎仲有冇B+W filter? 成成得返Kenko...

如果會影夜景呢?

(唔好意思太煩)

想買支燈....神牛v860ii s用喺a7riii上有冇大問題

三代a7嘅iso performance f4都冇咩嘢嘅 影景有得wide啲比自己都好

雖然我枝1635未真係點玩過

你個名好正
影夜景都係插腳架，開f8，光圈無影響
有zoom方便構圖，14限制左你走位

見到幾位師兄都讚呢支鏡
玩左相機咁多年，我未用過70200 2.8，都想試玩下影小朋友
但怕1.5kg, 會長放防潮箱
加埋mc-11足足重我用緊支2470GM 接近600g

同埋如果買水貨，如果有新firmware是否沒得自己update?
行貨即是比多$2xxx買5/7年保，又好似幾貴下

如果要影埋星同夜景，唔揀14 F/2.8

揀枝24 F/2.8好唔好？

影星基本係大概15mm, 最小要2.8 光圈

如果為左影星, 可以考慮老蛙12mm f2.8 / 15mm f2

但係一枝16-35 f2.8 已經可以做到影星/wide zoom

枝16-35 f2.8好撚貴

真心分期就唔覺費1635 2.8
呢度好多巴打分正12/24期，我自己都係分期
如果真係緊手，想影星同景，老蛙15/2最佳選擇
始終影景有zoom好d，同影人像唔同

有限筆直推薦samyang 14mm f2.8 MF

求解！

samyang有枝手動14mm好鬼平不過變形好勁，但可以lr拉番直

1500g + mc11 + a7ii
我都唔知拎唔拎到出街
定係買枝70200 f4 算 起碼會拎出去

APAC鏡嚟？

full frame🤔

我搵到枝話Ff機有黑角

屌岩岩膠左用emoji
btw我a7iii用都無黑角，你有無check清楚係咪FE mount

再睇下先，定係我搵錯鏡

應該係呢枝

屌

呢個價幾抵喎，但係枝AF賣緊5千幾

呢個價咁既質素真係好抵屌 我本身諗住買老娃6000幾個枝但後尾筆直少左所以買左呢枝

巴打係邊買？

我喺三陽，三枝鏡都三陽

要專登上去

無乜人幾好服務 係樓下排隊搭𨋢辛苦

收工過去都趕唔切

又唔想星期六咁早去

星期六好似收兩點？

收1點

可能出買寶買就算

聽人講四寶伏

有無detail

四寶視聽 大家小心

自己判斷 利申未去過四寶所以唔敢講實

睇嚟都係三陽買算

有無人用過 sigma 24.4 e mount?
無錢買24.4GM

咁平鏡去邊買都得既，最緊要平

都無乜選擇

四寶三陽已經係最穩陣

都有啲驚四寶伏

可能係個別個案姐

同一個老細 咁應該兩間都伏

可能係員工既錯

都係做下勇士挑四寶算

買完比番個包膠睇下係咪真伏

今日無帶機，諗緊盲買定點

我個陣特登星期六帶機出去買

諗諗先

快D 去試，佢之前打過尼話會改善，但最近又有個唔熟嘅fd 去左，已經WhatsApp 講左要支鏡，之後去到好似話等左半個鐘

上淘寶買隻usb dock 200蚊左右自己update

小弟前兩日買咗a7iii 但啱啱發現個盒無行貨label
我係三陽買嘅 但張單寫咗係行貨
係唔係正常?

有冇taobao link? 搵緊都係6xx

正常

我上次係四寶買..張label 都係無.
佢地話係用左黎拎其他鏡頭優惠等. 所以先做到個價咁平.

最後我上網登記保養都無問題, 真係行貨黎

屌sor 睇錯以為係sigma

不過70-200 到而家都無更新過, 應該都小機會用到黎更新枝g2

龍仔水貨 有錢都唔保
自己諗

借位放rx100v行貨
新淨 有保至19年7月
有單有盒

呢枝睇個價真係好抵屌
但重量又係另一件事，未用話1.5kg以上 想j 70200gf4多d

睇下你想點囉其實
200mm f4景深都算淺
我自己有時影啲quickaction or 夜晚影有多級一定要架喇
70200 2.8 1.5kg係正常的

想問下買a7iii定riii好
之前睇果陣就決定左買a7iii因為riii貴好多
同埋聽youtube啲人講像素咁高係好，但唔係拎嚟做野嘅話對比起a7iii好似無咁實用？
但係過左一排睇個價2部價相差只係3千蚊左右
搞到而家又1516
有無人可幫小弟推薦下邊部好，會拍片

拍片就III好，因為係6k downsample to 4k, RIII係5k to 4k

另外睇下你影相使唔使42MP，同埋會唔會用crop mode，會的話一定RIII，而且Riii 個evf同lcd都靚d，跟機又連埋個差電器，其實講CP值真係RIII高

另一個III既好處係佢個AF，唔單止比起RIII多左點，仲要佢個lock on focus tracking都比RIII好用d

我最後就揀左RIII，CP值高，係AF同高ISO表現差少少

有冇人知

24-105g ，24-70gm 邊隻好？？

各有各好，不如問你手上有咩鏡先

輕輕問一句
有無人用過16mm f2.8駁埋個converter
網上睇話畫質好左 有少少想買

你個嘢壞左呀

係咪wrong hole

後入

所以先咁撚矛盾

行

唔好晒錢

買16/2.8加Converter，不如直接入枝七工匠12/2.8好撚過，一千就有仲要中央全開可用，低變型

重點係好撚輕便呀嘛

收我枝10-18

btw tamron 70200 or Canon EF 70-200mm F2.8 L IS II USM ？？

T

幾錢？

hv tg?

你想FF定APSC？
我兩樣都有叫做隨身用，交功課
16＋wide converter

龍仔性價比係高

24.4

我發覺Sony eyes focus真係好狠勁....影figure都可以用到..cls

咩鏡影？好撚sharp

90mm macro

係咪冇轉去拍片mode

定係機身音量set左0
我都試過

有無巴打有聽聞過sony 下部APS-C機大約幾時會出
本身想入手部A6500 但係之前話SONY開發緊新機
唔知以家點呢

90macro 同24.4好想買呀 無錢買 問朋友借左支90macro去旅行

無左聲氣，騎劫左佢先
上次去旅行拎枝55.8 影食物有時有d 吃力，餐廳太細，對唔到焦。 所以想再入多枝玩。 我手頭上得55.8 同kit 諗緊 買 24 - 105g , 24 - 70gm 定24 GM
主要咩都會影 人，景，食物，玩具，建築樓。
暫時以一枝鏡黎講24-105g 最幫到我

暫時以一枝鏡黎講係唔係得24-105g 最幫到我

如果已有55.8，放走kit換24105係最好
大光圈55.8已有，換2470gm 作用就唔大
24105再多35焦段，如果考慮埋重量同方便
24105就最好，如果唔想換鏡同要多小小光圈，一枝過就2470gm，但就會重d
如果我選擇，會24105g+55.8。始終2470gm 2.8對我黎講都唔夠大，而24105g個質素比kit鏡好好多

但枝24gm 又好正

好sharp

新轉會想問，c 5d3 轉 a7r3, 鏡唔想2支換1支所以keep c 記， 接環係咪metabones v 最好，同埋 sdxc ii 係咪sony 最快

睇影咩
日頭收光圈：24-105 同kit 差唔遠
開光圈影人像特寫+旅行zoom: 24-105
人像/街拍為主: fe55
夜景星空/ 人+景： 24gm
全相機櫃只揀一鏡：24-70gm

已有1635gm+loxia50+70300g
諗緊補多支tamron 2875 定係 24105G好

胡迪合金版 識貨
我都有隻 唔捨得拆出黎玩

本身有 55.8 同zeiss 2470 f4 za, 諗緊
1) 放2470 f4, 買24.4 gm + 龍仔2875
2) keep 2470 f4, 買24.4 gm
2) 放2470 f4, 一枝24105 算

唔同buget喎，點比
我一定揀1

其實簡單 d 講，如果買24.4，值唔值得用2470 換2875？抑或唔好諗，一枝24105算。本身影景多。

啱啱 upgrade a7r >a7iii

2875好過2470z喎

我都覺，枝2470z真係唔多掂，係輕同細。

不如你比budget,我幫你揀

呢度個個都FF GM
之前就話10月尾， 依家肥花又話聖誕前

都係預萬鬆到 ，預錢買 laowa 15 f2

放左2470z換2875
再加24GM

好，諗諗佢。thanks!

係咪有set野可以抹sensor？
有幾粒濕塵 吹極都唔甩

zoom 黎講28 同24 差好遠

FF對我黎講有D重 我自己旅行用

有冇放老青蛙 15mm

有無人用samyang 35 1.4, 有咩評價

有無人買過神牛閃光燈？邊個model性價比高？想玩埋飛燈的，謝謝🙏

860ii

睇返最緊對焦距離啦，不過一般餐廳環境FF + 普通鏡你預要MF

GM 1635 2.8
巴打們呢枝點睇
影夜景 影人 中距離
BODY A7R
THXXX

不如上左A7R3 先
部機唔係有硬件bug 咩

新手用緊a5100，用左3年，最近買左SEL50F18F，知道左大光圈個分別，但宜家問題變左平時想影風景覺得唔夠wide。買sigma 16mm f1.4點睇，價錢都接受到。同埋想問50mm/16mm配a5100是咪會crop成75mm/24mm嘅視角？配ff機先變返16mm？ 因為上網睇好多人用50mm影但個視角好似闊過我去影

係咩. 我又唔覺喎
A7R3 好貴

會crop冇錯
但係本身支sigma 16mm 都用唔到落FF機所以唔會變翻真正16mm
你上網睇人地話50mm多數真係FF機用50mm影
你用APSC機變75mm當然會窄好多

夠budget肯定冇買錯
除咗貴我諗唔到缺點

利申買唔起

個RANGE 1635個RANGE 好好用我覺得

係 如果中意影景一機一鏡肯定係1635

再利申 岩岩入手A7R2+1635z

Z 都好似唔差

Z其實已經高質
只不過上網睇相支GM真係再高一個level
不過我覺得用落24MP既機應該唔太覺
用7R/2/3就會睇到個分別

gm攻左頂，就唔駛心思思再上

V860ii

_ _ 攻左頂，就唔駛心思思再上

諗諗24.4 gm 吧 用緊1635z 上星期玩完支24gm

sigma 屌打

吊打邊支先 質素定價錢吊打

依家先睇到
你買左未?

有冇消息/預測，未來sony會有咩鏡出
好想要支135

135f2玩住先囉

想問下Samyang 14mm f2.8 畫質同gm比差幾多

Rumor有 135GM同埋 200-500(maybe 600) F5.6
135GM唔知係F2定係1.8
等唔到嘅咪sigma art囉，反正冇得揀
Canon 135/2成20年前嘅產品，Sony A Mount嗰枝都10年咁耐
Nikon 135DC...你買得到通知聲我，我想要，但都係好撚貴
Sigma art除咗重，大枝之外冇得挑剔啦

我用窮人三洋135f2咋

mf又唔同講法既

135 & 105

一路無見過人放
之前想買但又未有錢

同問？有無人放？

就係我放

岩呀, 攻頂係最慳錢慳時間
即時高級享受 無哂煩惱

tg 傾？
如果上面位把打有心要可以俾佢先，佢講先。

無乜人放相放下相先
琴日上左大東山

支福仔21/3.5出左
細細支又靚仔 好好J 色水同sharpness都唔差
可惜等唔切已經買左L21

就黎想買24gm試下 用緊支1224用24試過影幾正

想問sigma 35 1.4有無人用過
好多人話會走焦 但35又想要1.4真係無咩選擇
S蔡太貴

三陽

D色點調

都係普通lr拉下拉下咁

網上見到D人改setting turn返好影人隻色
有無巴打試過可以分享下效果

一定要簡一枝的話
Canon 70 200mm F/4L IS II
Sony FE 70-200mm F4 G OSS
邊枝會好d
係防震方面

sony嗰枝

多唔多人用metabones v 用返c 記 2470 2.8ii 同70200 2.8ii

又幾好 夠輕 我都已經買左L21
不過我二手收返嚟個價同呢枝全新差唔多

有

有冇人試過sigma 14-24 1.4art + mount?
想問黎影極光同星

F2.8先岩

你要啦巴打，女朋友準備斬我隻手

我用A7ii 搭sigma35F1.4無走焦，但夜晚/暗室內有機會拉風箱

想問Laowa 9mm F2.8 ,Samyang 12mm f2, Touit 12mm f2.8
三支你地點揀？
12/2.8真係太貴

同埋18135定1670Z邊支好d？

基本一定會買SEL24F18Z

有無巴打玩過100 F2.8 gm
見呢度無咩巴打講過
有無巴打可以分享下

最大光圈5.6
散景再靚都好，只是唔岩我自己

光圈係F2.8 通光量係T5.6

係wor

光圈環可在 F5.6～F22 之間做調整，值得注意的是雖然這顆鏡頭擁有 F2.8 的光圈，但在鏡頭上的標示卻是以進光量（T 值）為主，光圈全開就是 T5.6，但在機身也是顯示 F5.6，並不會顯示為 F2.8，我想這是為了方便消費者使用，避免混淆的做法。

呢位把打係咪放？

冇人理

想買1635GM
邊間信譽好D?